【長文慎入】【論持久戰】 其實毛魔講既嘢好有用

知己知彼，百戰不殆。要贏敵人先要熟讀敵人既策略。尤其是毛魔咁善於以弱制強，放番係今日香港既局面係好值得我地參考。

香港以往既抗爭其實都係好着重陣地戰，但過往發夢經驗話俾大家聽，陣地戰係戰力懸殊情況下好容易失敗。呢個情況毛魔都遇過，我地睇下佢係<論持久戰>入面點講：

「問：照妳的意見，這次解放戰爭，主要的戰略方針是什麼？
答：我們的戰略方針，應該是使用我們的主力在很長的變動不定的戰線上作戰。中國軍隊要勝利，*必須在廣闊的戰場上進行高度的運動戰*，*迅速地前進和迅速地後退，迅速地集中和迅速地分散*。這就是大規模的運動戰」

「這並不是說要放棄一切重要的軍事地點，對於這些地點，衹要有利，就應配置陣地戰。但是轉換全局的戰略方針，必然要是運動戰。」

「如果我們集中兵力在一個狹小的陣地上作消耗戰的抵抗，將使我軍失掉地理上的和經濟組織上的有利條件，犯阿比西尼亞（姐係埃塞俄比亞）的錯誤。戰爭的前期，我們要避免一切大的決戰，要先用運動戰逐漸地破壞敵人軍隊的精神和戰鬥力。」

簡單啲講，其實就係成日講既Be water my friend. 但係應該點樣be water冇咩人好實在咁講過岀嚟，毛魔而家就教左你。

除左發夢時候用，入面都有啲內容幾適合用嚟打輿論戰。成日有班人話唔夠政府鬥，唔夠大陸鬥，唔夠共產黨鬥，簡單來講就係以弱勝強唔現實。但係毛魔唔係咁睇，下次再有人咁講你就可以擺毛魔嚟駁佢。

「駁亡國論
亡國論者看到敵我強弱對比一個因素，從前就說「抗戰必亡」，現在又說「再戰必亡」。

「他們可以搬出元朝滅宋、清朝滅明的歷史証據，証明小而強的國家能夠滅亡大而弱的國家，而且是落後的滅亡進步的。」

「如果我們說，這是古代，不足為據，他們又可以搬出英滅印度的事實，証明小而強的資本主義國家能夠滅亡大而弱的落後國家。」

「所以還須提出其他的根據，才能把一切亡國論者的口封信，使他們心服，而使一切從事宣傳工作的人們得到充足的論據去說服還不明白和不堅定的人們，鞏固其抗戰的信心。」

當然啦，大家都唔好過份樂觀，以為暴政真係必亡，就係度過份樂觀，甚至打飛機。呢方面，毛魔都講得好好：

「然而速勝論者也是不對的。他們或則根本忘記了強弱這個矛盾，而單單記起了其他矛盾﹔或則對於中國的長處，誇大得離開了真實情況，變成另一种樣子﹔或則拿一時一地的強弱現象代替了全體中的強弱現象，一葉障目，不見泰山，而自以為是。總之，他們沒有勇氣承認敵強我弱這件事實。他們常常抹殺這一點，因此抹殺了真理的一方面。他們又沒有勇氣承認自己長處之有限性，因而抹殺了真理的又一方面。由此犯出或大或小的錯誤來，這里也是主觀性和片面性作怪。這些朋友們的心是好的，他們也是愛國志士。但是“先生之志則大矣”，先生的看法則不對，照了做去，一定碰壁。因為估計不符合真相，行動就無法達到目的﹔勉強行去，敗軍亡國，結果和失敗主義者沒有兩樣，所以也是要不得的。」

上面呢段野，將中國全部換成香港，全部適用。

本野入邊仲有好多野岩各位巴打絲打用，如果想一齊研究下的話，唔使買書嘅，網上有：

以彼之道，還施彼身

一齊研究下

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到

唔洗唔好意思

開始睇未～

沒有調查就沒有發言權都正

而家應該問紅旗可以打多久?

毛澤東當然高質
連登仔應該人人都研究毛

其他野難講
但係 軍事戰略 同 輿論戰 真心屈